而家某啲後生仔同中國人真係冇乜分別

屌鳩人「奇葩」係支那字，重要成班人正評
自己冇聽過人講就一律當係支那字
自己用開啲「乜乜柒後」就係近十年由支那傳入嘅用語，但就唔去屌

呢班人喺支那化嘅香港出世同長大，同中國人困喺網絡長城裡面咁一樣，自己冇聽過冇見過就唔當係真。有時真係覺得支那洗香港新一代腦真係洗得好徹底。分分鐘過多十年，會開始有新一代人信SARS同亞洲金融風暴，都係香港惹禍，要支那打救先冇事呢類反黑為白嘅歪曲記載

奇葩詞語解釋
原意是指奇特而美麗的花朵，常用來比喻不同尋常的優秀文藝作品或非常出眾的人物。現比喻某人（或某事物）不落世俗，個性十足。

1.珍奇的花
漢 司馬相如 《美人賦》：“奇葩逸麗，淑質艶光。” 明 朱鼎 《玉鏡臺記·慶賞》：“只見萬種奇葩呈艶麗，十分春色在枝頭。” 郭沫若 《蔡文姬》第五幕：“春蘭秋菊呵竟放奇葩，熏風永駐呵吹綠天涯！”

2.喻出眾的作品
碧野 《名城頌》：“﹝《絲路花雨》﹞這朵鮮艷多姿的藝術奇葩，給死者以懷念，給生者以欣慰。

而家D中、小學雞書又唔讀好，日日電莖電莖，見到隻字唔識就話人支那

我話係就係 唔係就唔係
連登仔做野唔洗你教

奇葩以前教中文時係一個褒義詞
但宜家支那嘅文化就略帶貶義
孰啱孰錯真係難講

上一代都唔係好好多㗎咋
戰後畀啲北佬走難老師教
唔識廣東話就話人係俗語、寫唔出、唔係字
明明好多廣東話係古文入面都出現過

大部分連登仔無乜學術涵養都唔係第一日嘅事

仲要講緊中文，更加唔會有人同你認真求證、屌咗先算

（利申：我都係其中一個不學無術嘅連登仔）

連登仔，你哋無做錯到

因為佢哋冇一個概念就係，粵語本身唔係純種漢語（語 同 文 係兩樣嘢，想屌我支那話嘅人收收皮先），有部分用詞本身唔係起源於漢語，而係古老嘅百越語。百越語本身冇一套自己文字系統，用漢字寫唔出真係有幾咁奇

奇葩詞語解釋
原意是指奇特而美麗的花朵，常用來比喻不同尋常的優秀文藝作品或非常出眾的人物。
現比喻某人（或某事物）不落世俗，個性十足
依家佢係咪咁用呀 傻仔
依家嘅用法係跟邊度呀？

好多人盲反係事實
但係你好明顯用錯啦
我見過犀利正確用法都有人反
果啲先叫盲反